# Algoritmo Dogma Central 
Por medio de un ambiente de programación, desarrolle un programa que a partir de un archivo de texto que contiene un genoma, realice las siguientes funciones. 
Se debe construir una interfaz gráfica a partir de la cual un usuario al oprimir un botón pueda buscar y cargar el archivo del genoma en formato txt en un vector. 
1. **ADN complementario**: Al seleccionar el botón de ADN complementario en el ambiente gráfico, el sistema debe generar el ADN complementario y además mostrar las primeras 10 pb. 
2. **Contenido de G/C**: Establecer el porcentaje del contenido de guanina y citosina correspondiente a todo el genoma. 
3. **Transcripción**: Se debe realizar la transcripción dentro de dos posiciones establecidas por el usuario (docente) en el ambiente gráfico. Al presionar el botón transcripción se debe realizar la transcripción mostrando ADN junto con el ARN 
4. **Traducción**. Se debe realizar la traducción dentro de las dos posiciones establecidas por el usuario en el ambiente gráfico (del punto 3). Al presionar el botón traducción se debe realizar la traducción y además mostrar el ARN y Aminoácido, proponiendo un método para que al usuario le sea más fácil identificar el codón. Como ejemplo se presenta el siguiente enlace. 
https://biomodel.uah.es/lab/cibertorio/analysis/trans.htm  Aodones: En la traducción, el programa debe indicar la posición del codón de inicio y el codón de para a. 
6. **Generar mutaciones en un gen específico**: Se debe generar una rutina en la cual el usuario pueda seleccionar nucleótidos dentro de las posiciones del punto 3 y producir mutaciones (deleción, adición y sustitución). Al presionar el botón generar mutaciones el sistema debe presentar la secuencia original, la secuencia mutada, y las posiciones mutadas. 
7. **Identificación de la cadena peptídica generada**. Al presionar el botón nueva proteína se debe presentar la proteína original junto con la nueva proteína generada a partir de las mutaciones, resultando los aminoácidos modificados. 